

餐品
----

目录

- 餐品促销
- 如何增加一条新餐品（后台）
- 如何增加一条新子餐（后台）
- 如何增加一条新餐品（xls导入方式）
- 如何给套餐增加一个新的子餐（xls导入方式）
- 餐品批量导入
- 套餐批量导入
- 编辑分类信息


### 餐品促销

在系统后台》商城管理》商品管理中，在想要促销的商品上点击【促销】，可以设置热门/新品/促销

> 配合促销，需要设置一个高于价格的市场价原价。如果都设置，优先显示促销。

![](images/product-05.png)

手机版，分类上也会有图标提示

![](images/product-13.png)

电脑版

![](images/product-15.png)


### 如何增加一条新餐品（后台）

在系统后台》商城管理》商品管理中，在右上角点击【创建】

![](images/product-06.png)

提交即可，注意分类务必要填写


### 如何增加一条新子餐（后台）

在系统后台》商城管理》商品管理中，在想要促销的商品上点击【增加子餐】

![](images/product-08.png)

- 可选选是 ，出来checkbox可选框
- 可选选否，分组编号为0，套餐默认包含
- 可选选否，分组编号大于0，套餐出现单选按钮，即用户可以在分组编号相同的单选一种，不如将米饭和炒房都设置为1，咖喱酱番茄酱设置为2

![](images/product-09.png)

前台显示

![](images/product-10.png)


### 如何增加一条新餐品（xls导入方式）

系统后台》商城管理》商品管理，点击【导出》导出xls】按钮

![](images/product-21.png)

在xls文件中按照上面的例子增加一条新的餐品，点击【导入】按钮，将xls文件上传即可


### 如何给套餐增加一个新的子餐（xls导入方式）

系统后台》商城管理》商品管理，点击【导出套餐》导出xls】按钮

![](images/product-23.png)

在xls文件中，参考原有的套餐和如下图示，增加一条新的子餐

![](images/product-04.png)

保存xls后，点击【导入】按钮，将xls文件上传即可


### 餐品批量导入
使用xls文件导入系统。


### 套餐批量导入

使用xls文件导入系统，套餐导入的规则相对比较复杂如下图所示，建议联系管理员
![](images/product-04.png)

### 分类描述

在餐品导入时会自动创建分类，在系统后台》商城管理》分类管理中，点击【编辑】按钮，增加想要的描述

![](images/product-17.png)